# Описание 
Разработан десктопный мессенджер с использованием PyQT и SQLAlchemy. 

На стороне сервера реализована необходимая база для CRUD пользователей и списка их контактов, чатов, сообщений. Также сделана возможность подключения к серверу, просмотра логов, статистики подключенных клиентов через gui (PyQT). 

На стороне клиента (в gui) доступен не весь функционал. Возможно залогиниться новым либо уже существующим в базе пользователем, добавить/удалить контакт в список контактов, отправить сообщение контакту (при этом можно прикрепить смайл и изменить шрифт текста), просмотреть историю сообщений с контактом. Дальнейшее расширение реализации очевидно и... безгранично =) 

# Стек технологий 
Python 3.7, PyQT5, SQLAlchemy, Logging, PyTest
